[
  {
    "number": 1,
    "question": "某男，48岁，患慢性肠炎10年，症见腹痛绵绵、大便清稀有黏液血便、食少腹胀、腰酸乏力、形寒肢冷，舌淡苔白、脉虚。宜选用的中成药是",
    "options": [
      "A.附子理中丸",
      "B.固本益肠片",
      "C.四神丸",
      "D.桂附地黄丸",
      "E.香砂六君丸"
    ],
    "answer": "B",
    "analysis": "固本益肠片——脾肾阳虚所致的泄泻，症见腹痛绵绵、大便清稀有黏液血便、食少腹胀、腰酸乏力、形寒肢冷。"
  },
  {
    "number": 2,
    "question": "某男，50岁。患风湿痹痛5年，近日又见风疹瘙痒，宜选用的药是",
    "options": [
      "A.桑枝",
      "B.路路通",
      "C.丝瓜络",
      "D.大血藤",
      "E.穿山龙"
    ],
    "answer": "B",
    "analysis": "路路通——风湿痹痛，风疹瘙痒。"
  },
  {
    "number": 3,
    "question": "某男，42岁。素体虚弱，症见食少便溏，气短咳嗽、肢体乏力。治当补脾胃、益肺气，宜选用的成药是",
    "options": [
      "A.参苓白术散",
      "B.六君子丸",
      "C.补中益气丸",
      "D.薯蓣丸",
      "E.四君子丸"
    ],
    "answer": "A",
    "analysis": "参苓白术散——补脾胃、益肺气。"
  },
  {
    "number": 4,
    "question": "既治食积不化、消化不良，又治肝郁气滞药是",
    "options": [
      "A.香附",
      "B.莱菔子",
      "C.稻芽",
      "D.玫瑰花",
      "E.麦芽"
    ],
    "answer": "E",
    "analysis": "麦芽——消食、疏肝。"
  },
  {
    "number": 5,
    "question": "某男，56岁，症见脘腹冷痛、泄泻，又出现齿牙痛，宜选用的药是",
    "options": [
      "A.细辛",
      "B.大蒜",
      "C.花椒",
      "D.荤麦",
      "E.蛇床子"
    ],
    "answer": "D",
    "analysis": "荤麦——龋齿牙痛。"
  },
  {
    "number": 6,
    "question": "某男，50岁，患久泻久痢，近日又见遗精尿频。宜选用的药是",
    "options": [
      "A.罂粟壳",
      "B.山茱萸",
      "C.阿子",
      "D.石榴皮",
      "E.金樱子"
    ],
    "answer": "E",
    "analysis": "金樱子——久泻久痢，遗精尿频。"
  },
  {
    "number": 7,
    "question": "某男，65岁，有癫痫病史，近日时有惊悸失眠，伴小便不利，选",
    "options": [
      "A.珍珠",
      "B.琥珀",
      "C.郁金",
      "D.远志",
      "E.朱砂"
    ],
    "answer": "B",
    "analysis": "琥珀——安神，利尿通淋。"
  },
  {
    "number": 8,
    "question": "关于五苓散配伍意义的说法错误的是",
    "options": [
      "A.佐药助膀胱气化",
      "B.佐药制君药之寒性",
      "C.佐药助君臣药利水除湿",
      "D.白术(炒)与肉桂共为佐药",
      "E.茯苓与泽泻共为君药"
    ],
    "answer": "E",
    "analysis": "五苓散的君药是泽泻。"
  },
  {
    "number": 9,
    "question": "六神丸除能清热解毒外，又能",
    "options": [
      "A.化腐止痛,敛疮生肌",
      "B.化痰散结,利咽开音",
      "C.祛痰利咽,散瘀止痛",
      "D.化痰散结,消肿止痛",
      "E.消肿利咽，化腐止痛"
    ],
    "answer": "E",
    "analysis": "六神丸——清热解毒，消肿利咽，化腐止痛。"
  },
  {
    "number": 10,
    "question": "辛散苦泄，寒清滑利，既消散风热而解表、透疹，又宣肺祛痰而利咽、止咳，还滑利二便的是",
    "options": [
      "A.薄荷",
      "B.香露",
      "C.浮萍",
      "D.牛蒡子",
      "E.葛根"
    ],
    "answer": "D",
    "analysis": "牛蒡子——辛散苦涩，寒清滑利，既清散风热而解表、透疹，又宜肺祛痰而利咽、止咳，还滑利二便。"
  },
  {
    "number": 11,
    "question": "某女，65岁。症见胸胁痞闷，食滞不消，呕吐酸水，医师处以柴胡舒肝丸是因其既能舒肝理气，又能",
    "options": [
      "A.消胀止痛",
      "B.化湿和胃",
      "C.健脾和胃",
      "D.健胃消食",
      "E.缓急止痛"
    ],
    "answer": "A",
    "analysis": "柴胡舒肝丸——舒肝理气，消胀止痛。"
  },
  {
    "number": 12,
    "question": "清开灵颗粒的功能是",
    "options": [
      "A.清热解毒，豁痰开窍",
      "B.清热凉血，开窍镇惊",
      "C.凉肝息风，开窍醒神",
      "D.芳香开窍，行气止痛",
      "E.清热解毒，镇静安神"
    ],
    "answer": "E",
    "analysis": "清开灵颗粒——清热解毒，镇静安神。"
  },
  {
    "number": 13,
    "question": "因组方中含有全蝎、蜈蚣、土鳖虫等有毒药、不宜多服、久服，孕妇禁用的成药是",
    "options": [
      "A.通心络胶囊",
      "B.九气拮抗丸",
      "C.华佗再造丸",
      "D.消栓胶囊",
      "E.麝香保心丸"
    ],
    "answer": "A",
    "analysis": "通心络胶囊——含有全蝎、蜈蚣、土鳖虫等有毒药、不宜多服、久服，孕妇禁用。"
  },
  {
    "number": 14,
    "question": "某女，45岁，患癫痫3年，近1周出现烦不安、心悸失眠、盗汗，宜选用的药是",
    "options": [
      "A.珍珠母",
      "B.牡蛎",
      "C.百合",
      "D.夜交藤",
      "E.合欢皮"
    ],
    "answer": "B",
    "analysis": "牡蛎——安神、软坚散结。"
  },
  {
    "number": 15,
    "question": "既能泻水逐饮，又能破血消癥的药是",
    "options": [
      "A.牵牛子",
      "B.芫花",
      "C.千金子",
      "D.巴豆",
      "E.红大戟"
    ],
    "answer": "C",
    "analysis": "千金子---泻水逐饮，破血消癥。"
  },
  {
    "number": 16,
    "question": "男，50岁，患慢性支气管炎，时有痰色白:近日因情志不畅，又见胸闷胁痛,宜用",
    "options": [
      "A.川楝子",
      "B.荔枝核",
      "C.佛手",
      "D.青皮",
      "E.陈皮"
    ],
    "answer": "C",
    "analysis": "佛手---疏肝解郁，燥湿化痰。"
  },
  {
    "number": 17,
    "question": "二陈丸处方的佐药是",
    "options": [
      "A.陈皮",
      "B.半夏",
      "C.茯苓",
      "D.甘草",
      "E.白术"
    ],
    "answer": "C",
    "analysis": "二陈丸处方的佐药---茯苓。"
  },
  {
    "number": 18,
    "question": "南瓜子治疗络血的服用剂量应选择",
    "options": [
      "A.10-15g",
      "B.150g-200g",
      "C.60-120g",
      "D.40-50g",
      "E.200-300g"
    ],
    "answer": "C",
    "analysis": "南瓜子治疗络血的服用剂量 150g-200g。"
  },
  {
    "number": 19,
    "question": "舒筋活血片禁与含有强心苷类成分的西药同用，是因其含有",
    "options": [
      "A.香加皮",
      "B.狗脊(制)",
      "C.糖寄生",
      "D.经石藤",
      "E.伸筋草"
    ],
    "answer": "A",
    "analysis": "舒筋活血片禁与含有强心苷类成分的西药同用，是因其含有香加皮。"
  },
  {
    "number": 20,
    "question": "常配清热凉血解毒药，用治斑疹色暗的药",
    "options": [
      "A.红花",
      "B.王不留行",
      "C.鸡血藤",
      "D.桃仁",
      "E.月季花"
    ],
    "answer": "A",
    "analysis": "红花——常配清热凉血解毒药，用治斑疹色暗。"
  },
  {
    "number": 21,
    "question": "某女，40岁，闭经6个月，见面色黯黑、肌肤甲错、时见潮热、形体嬴瘦，宜选用的成药是",
    "options": [
      "A.桂枝茯苓丸",
      "B.女金丸",
      "C.大黄蛤虫丸",
      "D.妇科十味片",
      "E.七制香附丸"
    ],
    "answer": "C",
    "analysis": "大黄蛤虫丸——治疗瘀血内停闭经、痊癒、症见腹部肿块、肌肤甲错、面色黯黑、潮热嬴瘦。"
  },
  {
    "number": 22,
    "question": "双黄连合剂与九味羌活丸的共同功能是",
    "options": [
      "A.宣肺泄热",
      "B.解表化湿",
      "C.疏风解表",
      "D.散寒除湿",
      "E.清热解毒"
    ],
    "answer": "C",
    "analysis": "双黄连合剂与九味羌活丸的共同功能是——疏风解表。"
  },
  {
    "number": 23,
    "question": "既能利尿通淋，又能破血通经的药是",
    "options": [
      "A.通草",
      "B.扁膏",
      "C.小蓟",
      "D.瞿麦",
      "E.刘寄奴"
    ],
    "answer": "D",
    "analysis": "瞿麦——利尿通淋，破血通经。"
  },
  {
    "number": 24,
    "question": "男，36岁，患湿热黄疸，兼心烦、尿赤，宜选用的配伍是",
    "options": [
      "A.栀子配黄柏",
      "B.栀子配淡豆豉",
      "C.青蒿配黄芩",
      "D.知母配黄柏",
      "E.黄柏配苍术"
    ],
    "answer": "A",
    "analysis": "栀子配黄柏——湿热黄疸、心烦、尿赤。"
  },
  {
    "number": 25,
    "question": "能温肾补精、益气养血，既治肾虚精亏之腰酸，又治气血两亏之面色萎黄，产后少乳的药是",
    "options": [
      "A.紫河车",
      "B.核桃仁",
      "C.熟地黄",
      "D.冬虫夏草",
      "E.何首乌"
    ],
    "answer": "A",
    "analysis": "紫河车——温肾补精、益气养血。"
  },
  {
    "number": 26,
    "question": "能化瘀止血，又能利尿的药是",
    "options": [
      "A.艾叶",
      "B.白茅根",
      "C.侧柏叶",
      "D.景天三七",
      "E.血余炭"
    ],
    "answer": "E",
    "analysis": "血余炭——化瘀止血，利尿。"
  },
  {
    "number": 27,
    "question": "苦杏仁与紫苏配伍后的功效是",
    "options": [
      "A.润肺下气，化痰止咳",
      "B.清肺化痰，止咳平喘",
      "C.宣肺散邪，清热化痰",
      "D.泻肺平喘，化痰止咳",
      "E.发散表邪，宣肺止咳"
    ],
    "answer": "E",
    "analysis": "苦杏仁与紫苏配伍后的功效是发散表邪，宣肺止咳。"
  },
  {
    "number": 28,
    "question": "女，5岁，风湿热邪蕴阻肌肤，见皮肤丘疹、水泡、瘙痒，宜用",
    "options": [
      "A.消风止痒颗粒",
      "B.当归苦参丸",
      "C.小儿化毒散",
      "D.紫草膏",
      "E.消银颗粒"
    ],
    "answer": "A",
    "analysis": "消风止痒颗粒——风湿热邪蕴阻肌肤所致的湿疹、风疹。"
  },
  {
    "number": 29,
    "question": "既能益肾、固精、缩尿，又能养肝、明目的药是",
    "options": [
      "A.五倍子",
      "B.芡实",
      "C.覆盆子",
      "D.五味子",
      "E.海螺蛳"
    ],
    "answer": "C",
    "analysis": "覆盆子——益肾、固精、缩尿，养肝、明目。"
  },
  {
    "number": 30,
    "question": "男，24岁，暴发火眼，症见红肿作痛头晕目眩、眼边刺痒、大便燥结、小便赤，选用的成药是",
    "options": [
      "A.黄连羊肝丸",
      "B.明目紫癜丸",
      "C.石斛花光丸",
      "D.明目上清片",
      "E.八宝眼药散"
    ],
    "answer": "D",
    "analysis": "明目上清片——外感风热所致的暴发火眼、红肿作痛、头晕目眩。"
  },
  {
    "number": 31,
    "question": "越鞠丸的功能是",
    "options": [
      "A.理气健脾，燥湿化痰",
      "B.疏肝理气，和胃止痛",
      "C.行气化湿,健脾和胃",
      "D.理气解郁,宽中除满",
      "E.消食导滞,和胃止痛"
    ],
    "answer": "D",
    "analysis": "越鞠丸——理气解郁,宽中除满。"
  },
  {
    "number": 32,
    "question": "蛇胆川贝散的功能是",
    "options": [
      "A.解表，化饮，止咳",
      "B.宣肺，散寒，止咳",
      "C.降气，祛痰，止咳",
      "D.清肺，止咳，祛痰",
      "E.清肺，化痰，通便"
    ],
    "answer": "D",
    "analysis": "蛇胆川贝散——清肺，止咳，祛痰。"
  },
  {
    "number": 33,
    "question": "男，24岁，因多食生冷致不思饮食，胀气，舌苔白腻。证属寒湿阻滞、脾胃气滞，宜选用的药是",
    "options": [
      "A.枳实",
      "B.砂仁",
      "C.苍术",
      "D.木香",
      "E.肉豆蔻"
    ],
    "answer": "B",
    "analysis": "砂仁——寒湿阻滞、脾胃气滞。"
  },
  {
    "number": 34,
    "question": "某男，20岁，夏季暴饮暴食，次日出现寒热头痛、胸闷恶心、吐泻腹痛,证属夏伤暑湿，宿食停滞，宜选用的成药是",
    "options": [
      "A.甘露消毒丸",
      "B.藿香正气水",
      "C.紫金锭",
      "D.六合定中丸",
      "E.十滴水"
    ],
    "answer": "D",
    "analysis": "六合定中丸——夏伤暑湿，宿食停滞。"
  },
  {
    "number": 35,
    "question": "某男，6岁，患慢性腹泻，症见大便稀薄如水，腹痛，纳差，选",
    "options": [
      "A.健脾康儿片",
      "B.小儿泻速停颗粒",
      "C.香砂平胃颗粒",
      "D.止泻灵颗粒",
      "E.香连片"
    ],
    "answer": "B",
    "analysis": "小儿泻速停颗粒——小儿湿热蕴结大肠所致的泄泻，症见大便稀薄如水样、腹痛、纳差；小儿秋季腹泻及迁延性、慢性腹泻见上述症候者。"
  },
  {
    "number": 36,
    "question": "蟾酥除能解毒消肿、止痛外，又能",
    "options": [
      "A.化痰散结",
      "B.拔毒去腐",
      "C.破血逐瘀",
      "D.开窍醒神",
      "E.收湿生肌"
    ],
    "answer": "D",
    "analysis": "蟾酥——解毒消肿、止痛，开窍醒神。"
  },
  {
    "number": 37,
    "question": "龟鹿二仙膏的功能是",
    "options": [
      "A.滋肾养阴，益气生津",
      "B.滋阴益气，固本培元",
      "C.滋补肝肾，养血安神",
      "D.益气养阴，健脾补肾",
      "E.温肾补精，补气养血"
    ],
    "answer": "E",
    "analysis": "龟鹿二仙膏——温肾补精，补气养血。"
  },
  {
    "number": 38,
    "question": "某男，66岁，患肺燥咳嗽，症见痰黄而黏、胸闷、咽喉疼痛、声音嘶哑。宜选用的成药是",
    "options": [
      "A.止嗽定喘口服液",
      "B.养阴清肺音",
      "C.蛤蚧定喘丸",
      "D.蜜炼川贝枇杷膏",
      "E.桂龙咳喘宁胶囊"
    ],
    "answer": "D",
    "analysis": "蜜炼川贝枇杷膏——肺燥咳嗽。"
  },
  {
    "number": 39,
    "question": "石菖蒲的功效是",
    "options": [
      "A.养心安神，化痰止咳",
      "B.养心安神，润肠通便",
      "C.开窍醒神，清热止痛",
      "D.开窍宁神，化湿和胃",
      "E.开窍降热，清心宁神"
    ],
    "answer": "D",
    "analysis": "石菖蒲——开窍宁神，化湿和胃。"
  },
  {
    "number": 40,
    "question": "天麻丸的功能是",
    "options": [
      "A.祛风除湿，通络止痛，补益肝肾",
      "B.祛风散寒，化痰除湿，活血止痛",
      "C.祛风散寒，活血化瘀，通络定痛",
      "D.祛风除湿，养血舒筋，补益肝肾",
      "E.祛风除湿，补益肝肾，活血化瘀"
    ],
    "answer": "A",
    "analysis": "天麻丸——祛风除湿，通络止痛，补益肝肾。"
  },
  {
    "number": 41,
    "question": "某男，38岁。症见大便秘结、心烦不宁、头晕目眩、耳鸣、胁肋疼痛、脘腹胀痛宜选用的成药是",
    "options": [
      "A.当归龙荟丸",
      "B.通便宁片",
      "C.通便灵胶囊",
      "D.增液口服液",
      "E.麻仁胶囊"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 42,
    "question": "某男，33岁。症见大便秘结、腹痛拒按、腹胀纳呆、口干苦、小便短赤，舌红苔黄、脉弦滑数。宜选用的成药是",
    "options": [
      "A.当归龙荟丸",
      "B.通便宁片",
      "C.通便灵胶囊",
      "D.增液口服液",
      "E.麻仁胶囊"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 43,
    "question": "某女，36岁。症见大便秘结、口渴咽干、口唇干燥、小便短赤，舌红少津,宜选用的成药是",
    "options": [
      "A.当归龙荟丸",
      "B.通便宁片",
      "C.通便灵胶囊",
      "D.增液口服液",
      "E.麻仁胶囊"
    ],
    "answer": "A,B,D",
    "analysis": "当归龙荟丸——肝胆火旺，症见心烦不宁、头晕目眩、耳鸣耳聋、胁肋疼痛、脘腹胀痛、大便秘结。通便宁片——胃肠实热，症见大便秘结，腹痛拒按，腹胀纳呆，口干苦，小便短赤。增液口服液——高热后，阴津亏损所致的便秘，症见大便秘结，兼见口渴咽干、口唇干燥、小便短赤、舌红少津。"
  },
  {
    "number": 44,
    "question": "某男，30岁，症见发热，恶寒，咳嗽、鼻塞、流涕、头痛，无汗、肢体酸痛，宜选用的成药是",
    "options": [
      "A.镰石滚痰丸",
      "B.橘贝半夏颗粒",
      "C.橘红丸",
      "D.半夏天麻丸",
      "E.通宣理肺丸"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 45,
    "question": "某男，49岁，症见喘咳痰稠，大便稀结，宜选用的成药是",
    "options": [
      "A.镰石滚痰丸",
      "B.橘贝半夏颗粒",
      "C.橘红丸",
      "D.半夏天麻丸",
      "E.通宣理肺丸"
    ],
    "answer": "E,A",
    "analysis": "通宣理肺丸—风寒束表、肺气不宣感冒咳嗽,症见发热、恶寒、咳嗽、鼻塞流涕、头痛、无汗、肢体酸痛。镰石滚痰丸—痰火扰心所致的癫狂惊悸，或喘咳痰稠、大便秘结。"
  },
  {
    "number": 46,
    "question": "乳糖消积较的功能是",
    "options": [
      "A.化痰,解毒,消肿",
      "B.化痰,软坚，散结",
      "C.散结消肿，化瘀止痛",
      "D.化痰散结,破血消痈",
      "E.软坚散结,活血消痈,清热解毒"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 47,
    "question": "小金丸的功能是",
    "options": [
      "A.化痰,解毒,消肿",
      "B.化痰,软坚，散结",
      "C.散结消肿，化瘀止痛",
      "D.化痰散结,破血消痈",
      "E.软坚散结,活血消痈,清热解毒"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 48,
    "question": "内消凝病丸的功能是",
    "options": [
      "A.化痰,解毒,消肿",
      "B.化痰,软坚，散结",
      "C.散结消肿，化瘀止痛",
      "D.化痰散结,破血消痈",
      "E.软坚散结,活血消痈,清热解毒"
    ],
    "answer": "E,C,B",
    "analysis": "乳糖消—软坚散结,活血消痈,清热解毒。小金丸—散结消肿，化瘀止痛。内消凝病丸—化痰,软坚，散结。"
  },
  {
    "number": 49,
    "question": "除祛风湿，强筋骨，又能安胎的是",
    "options": [
      "A.桑寄生",
      "B.臭梧桐",
      "C.鹿角草",
      "D.五加皮",
      "E.千年健"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 50,
    "question": "除祛风湿，通经络，又能降血压的是",
    "options": [
      "A.桑寄生",
      "B.臭梧桐",
      "C.鹿角草",
      "D.五加皮",
      "E.千年健"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 51,
    "question": "除祛风湿，强筋骨，又能调经止血的是",
    "options": [
      "A.桑寄生",
      "B.臭梧桐",
      "C.鹿角草",
      "D.五加皮",
      "E.千年健"
    ],
    "answer": "A,B,C",
    "analysis": "桑寄生—祛风湿，强筋骨，又能安胎。臭梧桐—祛风湿，通经络，又能降血压。鹿角草—祛风湿，强筋骨，又能调经止血。"
  },
  {
    "number": 52,
    "question": "某男，38岁。患淋证，症见小便短赤，淋沥涩痛,口燥咽干。宜选用的中成药是",
    "options": [
      "A.肾炎四味片",
      "B.茵陈五苓丸",
      "C.八正合剂",
      "D.藿香片",
      "E.藿闭舒胶囊"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 53,
    "question": "某男，45岁。患慢性前列腺炎，症见小便频急，便后余沥不尽，尿道灼热，会阴和腰骶部不适。宜选用的中成药是",
    "options": [
      "A.肾炎四味片",
      "B.茵陈五苓丸",
      "C.八正合剂",
      "D.藿香片",
      "E.藿闭舒胶囊"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 54,
    "question": "某男，65岁，患水肿，症见浮肿、腰痛、乏力，小便不利。宜选用的中成药是",
    "options": [
      "A.肾炎四味片",
      "B.茵陈五苓丸",
      "C.八正合剂",
      "D.藿香片",
      "E.藿闭舒胶囊"
    ],
    "answer": "C,D,A",
    "analysis": "八正合剂—湿热下注所致的淋证,症见小便短赤，淋沥涩痛,口燥咽干。瘙清片一下焦湿热所致的热淋，症见尿频、尿急、尿痛、腰痛、小腹胀胀。亦用于慢性前列腺炎之湿热蕴结兼瘀血证，症见小便频急，尿后余沥不尽，尿道灼热，会阴少腹腰骶部疼痛或不适等。肾炎四味片——湿热内蕴兼气虚所致的水肿，症见浮肿、腰痛、乏力、小便不利。"
  },
  {
    "number": 55,
    "question": "某女，70岁，患高血压病20年，突发中风、昏迷、肢体不利。治当芳香开窍、行气止痛，宜选用的成药是",
    "options": [
      "A.苏合香丸",
      "B.牛黄抱龙丸",
      "C.琥珀抱龙丸",
      "D.万氏牛黄清心丸",
      "E.紫雪散"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 56,
    "question": "某男，5岁，患感冒3日，出现高热烦躁、神昏谵语、惊厥。治当清热解毒，镇惊安神，宜选用的成药是",
    "options": [
      "A.苏合香丸",
      "B.牛黄抱龙丸",
      "C.琥珀抱龙丸",
      "D.万氏牛黄清心丸",
      "E.紫雪散"
    ],
    "answer": "A,D",
    "analysis": "苏合香丸—芳香开窍、行气止痛。万氏牛黄清心丸——清热解毒，镇惊安神。"
  },
  {
    "number": 57,
    "question": "硫磺配大黄，常用于治疗",
    "options": [
      "A.湿疹、疥癣瘙痒",
      "B.湿热带下",
      "C.酒渣鼻、粉刺",
      "D.惊痫癫狂",
      "E.虫积腹痛"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 58,
    "question": "雄黄配白矾，常用于治疗",
    "options": [
      "A.湿疹、疥癣瘙痒",
      "B.湿热带下",
      "C.酒渣鼻、粉刺",
      "D.惊痫癫狂",
      "E.虫积腹痛"
    ],
    "answer": "C,A",
    "analysis": "硫磺配大黄——治疗酒渣鼻、粉刺。雄黄配白矾——湿疹、疥癣瘙痒。"
  },
  {
    "number": 59,
    "question": "某女，26岁，过食冷饮，出现中寒肝逆，头痛、吐涎沫，近日又见经寒痛经，宜选用的药是",
    "options": [
      "A.吴茱萸",
      "B.肉桂",
      "C.沉香",
      "D.丁香",
      "E.小茴香"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 60,
    "question": "某女，35岁，素患下元虚冷，虚阳上浮之上热下寒证，近日又见经寒痛经，宜选用的药是",
    "options": [
      "A.吴茱萸",
      "B.肉桂",
      "C.沉香",
      "D.丁香",
      "E.小茴香"
    ],
    "answer": "A,B",
    "analysis": "吴茱萸——中寒肝逆。肉桂——下元虚冷，虚阳上浮之上热下寒证。"
  },
  {
    "number": 61,
    "question": "木贼既能疏散风热、止血外，又能",
    "options": [
      "A.透疹止痒",
      "B.清热除烦",
      "C.宣肺利咽",
      "D.清利头目",
      "E.明目退翳"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 62,
    "question": "蔓荆子除能疏散风热、祛风止痛外，又能",
    "options": [
      "A.透疹止痒",
      "B.清热除烦",
      "C.宣肺利咽",
      "D.清利头目",
      "E.明目退翳"
    ],
    "answer": "E,D",
    "analysis": "木贼既能疏散风热、止血外，又能明目退翳。蔓荆子除能疏散风热、祛风止痛外，又能清利头目。"
  },
  {
    "number": 63,
    "question": "既能活血散瘀，又能消肿排脓的药是",
    "options": [
      "A.水蛭",
      "B.土鳖虫",
      "C.虎杖",
      "D.穿山甲",
      "E.川牛膝"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 64,
    "question": "既能破血逐瘀，又能续筋接骨的药是",
    "options": [
      "A.水蛭",
      "B.土鳖虫",
      "C.虎杖",
      "D.穿山甲",
      "E.川牛膝"
    ],
    "answer": "D,B",
    "analysis": "穿山甲—活血散瘀，消肿排脓—上鳖虫—破血逐瘀，续筋接骨。"
  },
  {
    "number": 65,
    "question": "外用杀虫、疗癣、止痛、治体癣、手足癣、头痛的药是",
    "options": [
      "A.土荆皮",
      "B.露蜂房",
      "C.斑蝥",
      "D.炉甘石",
      "E.轻粉"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 66,
    "question": "外用杀虫、攻毒敛疮、治疗癣、梅毒、疮疡溃烂的药是",
    "options": [
      "A.土荆皮",
      "B.露蜂房",
      "C.斑蝥",
      "D.炉甘石",
      "E.轻粉"
    ],
    "answer": "A,E",
    "analysis": "土荆皮—外用杀虫、疗癣、止痛、治体癣、手足癣、头痛。轻粉——外用杀虫、攻毒敛疮、治疗癣、梅毒、疮疡溃烂。"
  },
  {
    "number": 67,
    "question": "柿蒂的主治是",
    "options": [
      "A.痛经",
      "B.乳房肿块",
      "C.呃逆",
      "D.湿阻中焦",
      "E.胸肋胃脘胀痛"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 68,
    "question": "梅花的主治是",
    "options": [
      "A.痛经",
      "B.乳房肿块",
      "C.呃逆",
      "D.湿阻中焦",
      "E.胸肋胃脘胀痛"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 69,
    "question": "橘红的主治是",
    "options": [
      "A.痛经",
      "B.乳房肿块",
      "C.呃逆",
      "D.湿阻中焦",
      "E.胸肋胃脘胀痛"
    ],
    "answer": "C,E,D",
    "analysis": "柿蒂_呃逆。梅花——胸胁胃脘胀痛。橘红——湿阻中焦。"
  },
  {
    "number": 70,
    "question": "能凉血活血、退虚热，治久病伤阴之无汗骨蒸的药是",
    "options": [
      "A.生地黄",
      "B.玄参",
      "C.牡丹皮",
      "D.紫草",
      "E.水牛角"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 71,
    "question": "能凉血活血、解毒透疹，可防治麻疹的药是",
    "options": [
      "A.生地黄",
      "B.玄参",
      "C.牡丹皮",
      "D.紫草",
      "E.水牛角"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 72,
    "question": "能清热凉血、定惊，治高热神昏、惊风的药是",
    "options": [
      "A.生地黄",
      "B.玄参",
      "C.牡丹皮",
      "D.紫草",
      "E.水牛角"
    ],
    "answer": "C,D,E",
    "analysis": "牡丹皮_凉血活血、退虚热。紫草——凉血活血、解毒透疹。水牛角——清热凉血、定惊。"
  },
  {
    "number": 73,
    "question": "某女，4岁，患消化不良，症见食少，便秘、脘腹胀满，面黄肌瘦。治当消食化滞，健脾和胃，宜选用的成药是",
    "options": [
      "A.启脾丸",
      "B.小儿消食片",
      "C.小儿化食片",
      "D.益金",
      "E.肥儿丸"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 74,
    "question": "某男，3岁，患消化不良，症见厌食、烦躁、恶心呕吐、口渴、脘腹胀满，大便干燥。治当消食化滞，泻火通便，宜选用的成药是",
    "options": [
      "A.启脾丸",
      "B.小儿消食片",
      "C.小儿化食片",
      "D.益金",
      "E.肥儿丸"
    ],
    "answer": "B,C",
    "analysis": "小儿消食片——消食化滞，健脾和胃。小儿化食片——消食化滞，泻火通便。"
  },
  {
    "number": 75,
    "question": "能治风热目赤、肿痛者，且生翳膜，但血虚目疾者慎服的药是",
    "options": [
      "A.决明子",
      "B.青箱子",
      "C.蝉蜕",
      "D.夏枯草",
      "E.谷精草"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 76,
    "question": "能治风热或肝热之目赤翳障，但孕妇慎服的药是",
    "options": [
      "A.决明子",
      "B.青箱子",
      "C.蝉蜕",
      "D.夏枯草",
      "E.谷精草"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 77,
    "question": "能治肝火上炎之目赤肿痛，且生翳膜，但瞳孔散大者忌服的",
    "options": [
      "A.决明子",
      "B.青箱子",
      "C.蝉蜕",
      "D.夏枯草",
      "E.谷精草"
    ],
    "answer": "E,C,B",
    "analysis": "谷精草一治风热目赤、肿痛者，且生翳膜，但血虚目疾者慎服。蝉蜕——治风热或肝热之目赤翳障，但孕妇慎服的药。青箱子——治肝火上炎之目赤肿痛，且生翳膜，但瞳孔散大者忌服。"
  },
  {
    "number": 78,
    "question": "强力枇杷胶囊的功能是",
    "options": [
      "A.清热化痰，宣肺止咳",
      "B.清热化痰，敛肺止咳",
      "C.清热润肺，化痰止咳",
      "D.解表宣肺，止咳化痰",
      "E.疏风清热，宣肺止咳"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 79,
    "question": "解肌宁嗽丸的功能是",
    "options": [
      "A.清热化痰，宣肺止咳",
      "B.清热化痰，敛肺止咳",
      "C.清热润肺，化痰止咳",
      "D.解表宣肺，止咳化痰",
      "E.疏风清热，宣肺止咳"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 80,
    "question": "急支糖浆的功能是",
    "options": [
      "A.清热化痰，宣肺止咳",
      "B.清热化痰，敛肺止咳",
      "C.清热润肺，化痰止咳",
      "D.解表宣肺，止咳化痰",
      "E.疏风清热，宣肺止咳"
    ],
    "answer": "B,D,A",
    "analysis": "强力枇杷胶囊—清热化痰，敛肺止咳.解肌宁嗽丸-解表宣肺，止咳化痰.急支糖浆—清热化痰，宣肺止咳。"
  },
  {
    "number": 81,
    "question": "十全大补丸的功能是",
    "options": [
      "A.补气生津",
      "B.益气补血，健脾宁心",
      "C.温补气血",
      "D.健脾和胃，养血安神",
      "E.滋阴补血"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 82,
    "question": "健脾生血颗粒的功能是",
    "options": [
      "A.补气生津",
      "B.益气补血，健脾宁心",
      "C.温补气血",
      "D.健脾和胃，养血安神",
      "E.滋阴补血"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 83,
    "question": "人参养荣丸的功能是",
    "options": [
      "A.补气生津",
      "B.益气补血，健脾宁心",
      "C.温补气血",
      "D.健脾和胃，养血安神",
      "E.滋阴补血"
    ],
    "answer": "C,D,C",
    "analysis": "十全大补丸—温补气血.健脾生血颗粒-健脾和胃，养血安神.人参养荣丸—温补气血。"
  },
  {
    "number": 84,
    "question": "能除下焦之湿而分清祛浊，为治膏淋要药的是",
    "options": [
      "A.地肤子",
      "B.海金沙",
      "C.草藓",
      "D.滑石",
      "E.泽泻"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 85,
    "question": "利尿通淋、祛风止痒，为治热淋及风疹、湿疹要药的是",
    "options": [
      "A.地肤子",
      "B.海金沙",
      "C.草藓",
      "D.滑石",
      "E.泽泻"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 86,
    "question": "善通淋、止痛，为治淋证湿痛要药的是",
    "options": [
      "A.地肤子",
      "B.海金沙",
      "C.草藓",
      "D.滑石",
      "E.泽泻"
    ],
    "answer": "C,A,B",
    "analysis": "草藓——膏淋。地肤子——利尿通淋、祛风止痒。海金沙——通淋、止痛。"
  },
  {
    "number": 87,
    "question": "能化痰，又能润肺下气的药是",
    "options": [
      "A.紫菀",
      "B.胖大海",
      "C.百部",
      "D.竹茹",
      "E.竹沥"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 88,
    "question": "能化痰，又能除烦止呕的药是",
    "options": [
      "A.紫菀",
      "B.胖大海",
      "C.百部",
      "D.竹茹",
      "E.竹沥"
    ],
    "answer": "A,D",
    "analysis": "紫菀-化痰，润肺下气,竹茹—化痰，又能除烦止呕。"
  },
  {
    "number": 89,
    "question": "补骨脂既能固精缩尿，又能",
    "options": [
      "A.明目止泻",
      "B.止泻摄唾",
      "C.益肾补肺",
      "D.补肾活血",
      "E.纳气平喘"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 90,
    "question": "笼丝子既能固精缩尿，又能",
    "options": [
      "A.明目止泻",
      "B.止泻摄唾",
      "C.益肾补肺",
      "D.补肾活血",
      "E.纳气平喘"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 91,
    "question": "骨碎补既能止痛续伤，又能",
    "options": [
      "A.明目止泻",
      "B.止泻摄唾",
      "C.益肾补肺",
      "D.补肾活血",
      "E.纳气平喘"
    ],
    "answer": "E,A,D",
    "analysis": "补骨脂—纳气平喘。笼丝子—明目止泻。骨碎补—补肾活血。"
  },
  {
    "number": 92,
    "question": "某男，30岁。患消化不良，症见食欲不振、暖气吞酸，腹胀消泄。宜选用的中成药是",
    "options": [
      "A.胃苏颗粒",
      "B.四逆散",
      "C.开胃健脾丸",
      "D.木香顺气丸",
      "E.加味逍遥丸"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 93,
    "question": "某女，35岁。患气滞型胃脘痛，症见胃脘胀痛，窜及胁肋，遇暖气舒缓，情绪郁怒则加重，胸闷食少，排便不畅。宜选用的中成药是",
    "options": [
      "A.胃苏颗粒",
      "B.四逆散",
      "C.开胃健脾丸",
      "D.木香顺气丸",
      "E.加味逍遥丸"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 94,
    "question": "某女，40岁。患湿滞脾胃证，症见胸膈闷，脘腹胀痛，恶心呕吐，暖气纳呆，宜选用的中成药是",
    "options": [
      "A.胃苏颗粒",
      "B.四逆散",
      "C.开胃健脾丸",
      "D.木香顺气丸",
      "E.加味逍遥丸"
    ],
    "answer": "C,A,D",
    "analysis": "开胃健脾丸——脾胃虚弱，中气不和所致的泄泻、痞满，症见食欲不振、暖气吞酸、腹胀泄泻；消化不良见上述证候者。胃苏颗粒—气滞型胃脘痛，症见胃脘胀痛，窜及胁肋，遇暖气舒缓，情绪郁怒则加重，胸闷食少，排便不畅。木香顺气丸—湿滞脾胃证，症见胸膈闷，脘腹胀痛，恶心呕吐，暖气纳呆。"
  },
  {
    "number": 95,
    "question": "治支气管扩张，肺结核咳血，溃疡病出血的成药是",
    "options": [
      "A.云南白药片",
      "B.栀子金花丸",
      "C.槐角丸",
      "D.活血止痛散",
      "E.止血定痛丸"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 96,
    "question": "治皮肤感染性疾病的成药是",
    "options": [
      "A.云南白药片",
      "B.栀子金花丸",
      "C.槐角丸",
      "D.活血止痛散",
      "E.止血定痛丸"
    ],
    "answer": "A,A",
    "analysis": "云南白药片--跌打损伤，瘀血肿痛，吐血，咳血，便血，痔血，崩漏下血，疮疡肿毒及软组织挫伤，闭合性骨折，支气管扩张及肺结核咳血，溃疡病出血，以及皮肤感染性疾病。"
  },
  {
    "number": 97,
    "question": "风热外束，痰热内盛所致的急、慢性喉痹，宜选用的中成药是",
    "options": [
      "A.珠黄散",
      "B.清香丸",
      "C.黄芪内丹丸",
      "D.复方鱼腥草片",
      "E.玄参甘桔颗粒"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 98,
    "question": "外感风热所致的急喉痹，宜选用的中成药是",
    "options": [
      "A.珠黄散",
      "B.清香丸",
      "C.黄芪内丹丸",
      "D.复方鱼腥草片",
      "E.玄参甘桔颗粒"
    ],
    "answer": "C,D",
    "analysis": "黄芪内丹丸--风热外束，痰热内盛所致的急、慢性喉痹。复方鱼腥草片--外感风热所致的急喉痹。"
  },
  {
    "number": 99,
    "question": "属于缩泉丸药物组成的是",
    "options": [
      "A.山药、乌药",
      "B.山药、芡实(蒸)",
      "C.益智仁(盐炒)、莲须",
      "D.沙苑子(炒)、莲子",
      "E.牡蛎(煅)、乌药"
    ],
    "answer": "",
    "analysis": ""
  },
  {
    "number": 100,
    "question": "属于金锁固精丸药物组成的是",
    "options": [
      "A.山药、乌药",
      "B.山药、芡实(蒸)",
      "C.益智仁(盐炒)、莲须",
      "D.沙苑子(炒)、莲子",
      "E.牡蛎(煅)、乌药"
    ],
    "answer": "A,D",
    "analysis": "缩泉丸——山药、益智仁、乌药。金锁固精丸——沙苑子（君）、芡实、莲子（臣）、莲须、煅龙骨、煅牡蛎。"
  },
  {
    "number": 101,
    "question": "上述处方中均不具有清心火功效的药组是",
    "options": [
      "A.板蓝根、木通",
      "B.酒大黄、连翘",
      "C.黄芩、薄荷",
      "D.生甘草、黄连",
      "E.炒栀子、滑石"
    ],
    "answer": "C",
    "analysis": "黄芩、薄荷--均不具有清心火功效。"
  },
  {
    "number": 102,
    "question": "服药后，患者症状缓解，因出差要求改服成药，选用的成药是",
    "options": [
      "A.冰硼酸",
      "B.三金片",
      "C.导赤丸",
      "D.芩连片",
      "E.龙胆泻肝颗粒"
    ],
    "answer": "C",
    "analysis": "导赤丸---清热泻火、利尿通便。"
  },
  {
    "number": 103,
    "question": "上述所选成药的使用注意是",
    "options": [
      "A.肝肾功能不全者慎用",
      "B.孕妇慎用",
      "C.忌食生冷食物",
      "D.脾虚便溏者慎用",
      "E.因其含有毒药物，不宜过量服用"
    ],
    "answer": "D",
    "analysis": "导赤丸---脾虚便溏者慎用。"
  },
  {
    "number": 104,
    "question": "患者服药3日后，上述症状有所缓解。拟增强疏散风热、清肺功效，宜加用的药是",
    "options": [
      "A.桔梗",
      "B.马兜铃",
      "C.金荞麦",
      "D.桑叶",
      "E.白前"
    ],
    "answer": "D",
    "analysis": "桑叶---疏散风热、清肺。"
  },
  {
    "number": 105,
    "question": "服药后，患者鼻塞流涕缓解、咳嗽减轻、痰量减少,处方去荆芥、防风;但痰稠不易咯出、大便干结,宜加用的药是",
    "options": [
      "A.清半夏",
      "B.瓜蒌",
      "C.郁李仁",
      "D.苦杏仁",
      "E.火麻仁"
    ],
    "answer": "B",
    "analysis": "瓜蒌---清肺润肺，化痰，润肠通便。"
  },
  {
    "number": 106,
    "question": "服药后，患者诸症缓解，又因饮食不慎，病情反复，现痰量增多，并时感恶心欲吐、暖气频频，用的药是",
    "options": [
      "A.旋覆花",
      "B.天竺黄",
      "C.芦根",
      "D.海浮石",
      "E.厚朴"
    ],
    "answer": "A",
    "analysis": "旋覆花——消痰行水，降气止呕。"
  },
  {
    "number": 107,
    "question": "为增强降肺、胃逆气之功效，宜与上药配伍的是",
    "options": [
      "A.磁石",
      "B.石决明",
      "C.赭石",
      "D.朱砂",
      "E.赤石脂"
    ],
    "answer": "C",
    "analysis": "旋覆花+赭石——降肺、胃逆气。"
  },
  {
    "number": 108,
    "question": "安坤颗粒组方中的佐药是",
    "options": [
      "A.益母草、栀子",
      "B.女贞子、墨旱莲",
      "C.白术、茯苓",
      "D.当归、白芍",
      "E.栀子、牡丹皮"
    ],
    "answer": "C",
    "analysis": "安坤颗粒组方中的佐药白术、茯苓。"
  },
  {
    "number": 109,
    "question": "患者服药2个月后，症状缓解，月经周期、月经量基本恢复正常，近日因过度劳累出现心悸、失眠、食少体倦、面色萎黄、舌淡、苔薄白、脉细弱。医师处以人参归脾丸，因其既能健脾宁心，又能",
    "options": [
      "A.益气补血",
      "B.养血疏肝",
      "C.阴阳双补",
      "D.补气养",
      "E.疏肝和胃"
    ],
    "answer": "A",
    "analysis": "人参归脾丸-益气补血,健脾宁心。"
  },
  {
    "number": 110,
    "question": "人参归脾丸组方中易助热生火，内有实火、痰热、湿热者忌服的药是",
    "options": [
      "A.甘草(炙)",
      "B.龙眼肉",
      "C.酸枣仁(炒)",
      "D.当归",
      "E.人参"
    ],
    "answer": "B",
    "analysis": "龙眼肉-易助热生火，内有实火、痰热、湿热者忌服。"
  },
  {
    "number": 111,
    "question": "龟甲的主治病证有(多选)",
    "options": [
      "A.阴虚发热",
      "B.失眠健忘",
      "C.虚风内动",
      "D.阴虚劳嗽",
      "E.血热崩漏"
    ],
    "answer": "ABCE",
    "analysis": "龟甲的主治病证有:①.阴虚阳亢之头晕目眩，热病伤阴之虚风内动（滋阴潜阳）。②.阴虚发热（滋阴）。③.肾虚腰膝委弱，筋骨不健，小儿因门不合（益肾健骨）。④.心血不足之心悸、失眠、健忘（养血补心—龟甲胶）。5.血热崩漏，月经过多（凉血）。"
  },
  {
    "number": 112,
    "question": "秦艽的主治病证有(多选)",
    "options": [
      "A.疟疾寒热",
      "B.脚气浮肿",
      "C.风湿热痹",
      "D.骨蒸潮热",
      "E.湿热黄疸"
    ],
    "answer": "CDE",
    "analysis": "秦艽的主治病证：1.风湿热痹，风寒湿痹。2.骨蒸潮热。3.湿热黄疸。"
  },
  {
    "number": 113,
    "question": "龙骨的功效有(多选)",
    "options": [
      "A.平肝潜阳",
      "B.收敛固涩",
      "C.收湿敛疮",
      "D.明目退翳",
      "E.镇惊安神"
    ],
    "answer": "ABCE",
    "analysis": "龙骨：生用一镇惊安神平肝潜阳；煅用一收敛固涩收湿敛疮。"
  },
  {
    "number": 114,
    "question": "天花粉的使用注意有(多选)",
    "options": [
      "A.温热病不宜早用",
      "B.脾胃虚寒者忌服",
      "C.阴虚者慎服",
      "D.大便滑泄者慎服",
      "E.孕妇忌服"
    ],
    "answer": "ABE",
    "analysis": "天花粉的使用注意有：温热病不宜早用；脾胃虚寒者忌服；孕妇忌服。"
  },
  {
    "number": 115,
    "question": "一清颗粒的功能有(多选)",
    "options": [
      "A.除烦降逆止呕",
      "B.清热泻火解毒",
      "C.清肺化痰止咳",
      "D.清肝利肺止咳",
      "E.化瘀凉血止血"
    ],
    "answer": "BE",
    "analysis": "一清颗粒一清热泻火解毒，化瘀凉血止血。"
  },
  {
    "number": 116,
    "question": "正天丸的主治有(多选)",
    "options": [
      "A.神经性头痛",
      "B.颈椎病型头痛",
      "C.经前头痛",
      "D.紧张性头痛",
      "E.偏头痛"
    ],
    "answer": "ABCDE",
    "analysis": "正天丸的主治有：偏头痛、紧张性头痛、神经性头痛、颈椎病型头痛、经前头痛。"
  },
  {
    "number": 117,
    "question": "羚羊角和石决明共同的功效是(多选)",
    "options": [
      "A.平肝",
      "B.息风",
      "C.解毒",
      "D.凉血",
      "E.明目"
    ],
    "answer": "AE",
    "analysis": "羚羊角和石决明共同的功效是平肝、明目。"
  },
  {
    "number": 118,
    "question": "关于保济丸主治及注意事项的说法，正确的有(多选)",
    "options": [
      "A.外感燥热者不宜服用",
      "B.用于晕车晕船",
      "C.孕妇慎用",
      "D.服药期间忌食辛辣食物",
      "E.用量湿感冒"
    ],
    "answer": "ABDE",
    "analysis": "孕妇禁用保济丸，所以 C 错。"
  },
  {
    "number": 119,
    "question": "能活血，又能止血的药有(多选)",
    "options": [
      "A.五灵脂",
      "B.益母草",
      "C.没药",
      "D.蒲黄",
      "E.乳香"
    ],
    "answer": "AD",
    "analysis": "五灵脂、蒲黄---能活血，又能止血。"
  },
  {
    "number": 120,
    "question": "抗栓再造丸的功能有(多选)",
    "options": [
      "A.息风镇痉",
      "B.活血化瘀",
      "C.舒筋通络",
      "D.行气止痛",
      "E.化痰通络"
    ],
    "answer": "ABC",
    "analysis": "抗栓再造丸--息风镇痉、活血化瘀、舒筋通络。"
  }
]